【領展規矩】順利商場翻新 小店續租唔准賣米線

位於順利商場、屬同一老闆的榮利（愛群）越南河粉美食（下稱榮利）及幾好粉麵茶餐廳（下稱幾好）近月收到領展通知，以商場翻新為由，提早半至一年完約結業。同邨的唯一酒樓早前亦完約結業，令邨內堂食食肆只剩約五間。據指榮利因漏水問題而提早半年完約翻新，而幾好舖位需改建成升降機，亦需提早一年完約拆掉。而以生炸雞髀聞名、屬同一老闆的愛群快餐店則暫時保留。

榮利及幾好的老闆之一蔡文強回應事件，指翻新過後領展會與其商洽租約。問到被提早結束租約的感受，蔡老闆認同商場有翻新的必要，合約上也例明領展有權提早中止合約。然而，他目睹不少屋村商場翻新後的租金貴了不少，指熟客大多是學生、長者及街坊，不可能大幅加價，租金太貴的話「很難做得住」。他最後指，「很多市民、學生也覺得很可惜，我們沒太大的感受，最重要是做好自己，幾十年都是做好自己而已。」

記者：張欣頤
攝影：王國輝

『我們沒太大的感受，最重要是做好自己，幾十年都是做好自己而已。』- 真係香港人金句

典型邏輯
做好自己無人搞你

事撚但啦，呢幾間都係垃圾黎

不如講下可以點

連登仔之後表示米線係大陸野唔食架啵，而家又黎玩幫小店？

冇呀由佢執 遲下有大家樂，大快活食

行幾步就有大家樂，又有八方雲集，但好貴囉
利申 以前係嗰到返學

米線係支那有得食香港就唔比食？
你隻支那狗係咪冇腦成咁？

但我個次食愛群都唔覺好平囉

其實係全部都唔平

順利冇野好食

仲有汶萊碟頭飯